<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Анималопедия</string>
    <string name="pilih_gambar">(Выберите изображение, чтобы открыть галерею)</string>
    <string name="daftar_ras_judul">Список рас животных</string>
    <string name="ayam">" Курица"</string>
    <string name="anjing_list_title">" Список пород собак"</string>
    <string name="ayam_list_title">" Список цыплят"</string>
    <string name="buaya">Крокодил</string>
    <string name="kucing">Кот</string>
    <string name="buaya_list_title">Список гонок крокодилов</string>
    <string name="kucing_list_title">" Список кошек"</string>
    <string name="Pomeranian_nama">" шпиц"</string>
    <string name="Pomeranian_asal">Африка</string>
    <string name="Poodle_nama">Пудель</string>
    <string name="Poodle_asal">Восточная Европа</string>
    <string name="Shih_tzu_nama">" Ши-тцу"</string>
    <string name="Shih_tzu_asal">" Япония"</string>
    <string name="Shih_tzu_deskripsi">У собак ши-тцу тонкая шерсть, которая может отрасти. Таким образом, вы можете завязать его, как волосы девушки. Из-за своей красивой шерсти эта собака часто участвует в конкурсах красоты собак. Ши-тцу также дружелюбная и общительная собака.</string>
    <string name="Maltese_nama">мальтийский</string>
    <string name="Maltese_asal">" Америка"</string>
    <string name="Maltese_deskripsi">Мальтийские болонки имеют очень тонкую шерсть и круглые глаза. Преимущество содержания этой собаки в том, что шерсть не выпадает легко.</string>
    <string name="Pekingese_nama">пекинес</string>
    <string name="Pekingese_asal">" Европа"</string>
    <string name="Pekingese_deskripsi">Хотя он выглядит маленьким, кто бы мог подумать, что этот тип собак мускулистый и довольно тяжелый. Его густая шерсть делает пекинеса похожим на гуляющее облако.</string>
    <string name="Beagle_nama">бигль</string>
    <string name="Beagle_asal">" Мексика"</string>
    <string name="Beagle_deskripsi">Бигль — ищейка, потому что у него острое обоняние и мускулистое тело. Однако из-за своего небольшого размера эта собачка будет выглядеть очень мило.</string>
    <string name="Ayam_Cochin_nama">Кохинхинская курица</string>
    <string name="Ayam_Cochin_asal">Китай</string>
    <string name="Ayam_Cochin_deskripsi">Наиболее заметной характеристикой курицы кохинхины является количество перьев на ногах. Эта курица изначально была курицей из Китая, но люди, которые ее разводят, живут по всему миру. Эти цыплята могут сами найти себе еду, и за ними не так уж сложно ухаживать.</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Kelabu_nama">" Серая джунглевая птица"</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Kelabu_asal">" Азия"</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Kelabu_deskripsi">У этой курицы есть и другое название Gallus Sonneratii. Самец серой джунглевой курицы обычно имеет длину около 80 см. У него черно-белые пятнистые волосы на шее и затылке. Ноги имеют цвет между ярко-красновато-желтым. У некоторых видов серых джунглей хвост пурпурно-черный.</string>
    <string name="Ayam_Kapas_nama">Хлопковая курица</string>
    <string name="Ayam_Kapas_asal">Бразилия</string>
    <string name="Ayam_Kapas_deskripsi">Хлопковая курица. На первый взгляд и не подумаешь, что это животное — курица. Его мех, белый, как хлопок, делал его на первый взгляд похожим на пуделя. Непонятно, откуда взялась эта курица, но считается, что она пришла из Китая. У него есть гребень, который ведет к задней части тела.</string>
    <string name="Ayam_Orpington_nama">Орпингтон Цыпленок</string>
    <string name="Ayam_Orpington_asal">" Фрэнсис"</string>
    <string name="Ayam_Orpington_deskripsi">Эта курица является результатом скрещивания пород Плимут Рок и Менорка. Эта курица имеет характерное крупное тело и способность быстро нести яйца. У него также очень красивый мех. Поскольку эта курица является результатом успешного скрещивания, орпингтонскую курицу легко разводить.</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Merah_nama">Красная курица джунглей</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Merah_asal">Индонезия</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Merah_deskripsi">Красная курица джунглей также входит в состав одной из оригинальных кур из индонезийских джунглей. Вес довольно легкий, петух обычно всего 700 грамм, а курица всего 400 грамм. Эту курицу часто используют в качестве домашнего питомца.</string>
    <string name="Ayam_Cemani_nama">Цемани Цыпленок</string>
    <string name="Ayam_Cemani_asal">" Индонезия"</string>
    <string name="Ayam_Cemani_deskripsi">Курица Cemani — одна из кур родом из Индонезии. В отличие от других видов кур, цыпленок цемани имеет только черный цвет.</string>
    <string name="Buaya_Orinoco_nama">Оринокский крокодил</string>
    <string name="Buaya_Orinoco_asal">Америка</string>
    <string name="Buaya_Orinoco_deskripsi">Оринокский крокодил — вид крупных крокодилов с относительно удлиненной мордой и бледно-коричневой окраской с разбросанными темно-коричневыми отметинами. В основном они обитают в бассейне реки Ориноко. Несмотря на довольно узкую морду, они охотятся на самых разных позвоночных, включая крупных млекопитающих. Оринокский крокодил находится под угрозой исчезновения.</string>
    <string name="Buaya_Air_Tawar_nama">Пресноводный крокодил</string>
    <string name="Buaya_Air_Tawar_asal">" Австралия"</string>
    <string name="Buaya_Air_Tawar_deskripsi">Пресноводный крокодил — небольшой вид с узкой удлиненной мордой. Они светло-коричневого цвета с более темными полосами на теле и хвосте. Эти крокодилы живут в реках достаточно далеко от моря, чтобы избежать конфронтации с эстуарными крокодилами. В основном они едят рыбу и других мелких позвоночных.</string>
    <string name="Buaya_Filipina_nama">" Филиппинский крокодил"</string>
    <string name="Buaya_Filipina_asal">" Филиппины"</string>
    <string name="Buaya_Filipina_deskripsi">Филиппинский крокодил — относительно небольшой вид с довольно широкой мордой. У них тяжелая спинная кожа и золотисто-коричневый цвет, который темнеет по мере взросления. Эти крокодилы предпочитают пресноводные места обитания и питаются различными позвоночными от мелких до средних размеров. Помимо того, что филиппинский крокодил находится под угрозой исчезновения, он также является наиболее угрожаемым видом крокодилов.</string>
    <string name="Buaya_Morelet_nama">" Морелет Крокодил"</string>
    <string name="Buaya_Morelet_asal">Мексика</string>
    <string name="Buaya_Morelet_deskripsi">Эта рептилия, также известная как мексиканский аллигатор, имеет размеры от маленького до среднего, с немного широкой мордой. Они имеют темно-серовато-коричневую окраску и встречаются в основном в различных пресноводных средах обитания. Они едят млекопитающих, птиц и рептилий. Мексиканский крокодил относится к категории животных с низким уровнем риска.</string>
    <string name="Buaya_Nill_nama">" Крокодил Нилл"</string>
    <string name="Buaya_Nill_asal">" Африка"</string>
    <string name="Buaya_Nill_deskripsi">Нильский крокодил — крупный и агрессивный вид с большой мордой, особенно у пожилых животных. Они имеют темно-бронзовый цвет и темнеют по мере созревания. Они живут в различных пресноводных средах обитания, но также могут быть найдены в солоноватой воде. Нильские крокодилы — высшие хищники, способные охотиться на самых разных африканских позвоночных, включая копытных и других крупных хищников. Этот вид занесен в список низкого риска.</string>
    <string name="Buaya_Irian_nama">Ириан Крокодил</string>
    <string name="Buaya_Irian_asal">" Индонезия"</string>
    <string name="Buaya_Irian_deskripsi">Ирианский крокодил — это вид небольшого крокодила с серо-коричневой окраской и отметинами на хвосте от коричневого до черного. У молодых крокодилов V-образная морда, которая по мере взросления становится уже и шире. Они предпочитают пресноводную среду обитания, хотя также терпимы к соленой воде, чтобы избежать конкуренции и хищничества со стороны эстуарных крокодилов. Этот вид питается мелкими и средними позвоночными.</string>
    <string name="Kucing_Persia_nama">Персидская кошка</string>
    <string name="Kucing_Persia_asal">" Иран"</string>
    <string name="Kucing_Persia_deskripsi">Персидская кошка — одна из самых популярных домашних кошек во многих странах мира. Они пришли из Персии (современный Иран). Первые записи о существовании персидских кошек относятся к 17 веку.</string>
    <string name="Kucing_British_Shorthair_nama">" Британская короткошерстная кошка"</string>
    <string name="Kucing_British_Shorthair_asal">Американский континент</string>
    <string name="Kucing_British_Shorthair_deskripsi">Британская короткошерстная, также известная как британская голубая, — одна из самых симпатичных и популярных домашних кошек. Обладая характерным коренастым телом, широкой формой лица и густой шубкой, британская короткошерстная также является источником вдохновения для знаменитого Чеширского кота из фильма «Алиса в стране чудес».</string>
    <string name="Maine_Coon_nama">Кошка мейн-кун</string>
    <string name="Maine_Coon_asal">" Америка"</string>
    <string name="Maine_Coon_deskripsi">Эта гигантская кошка родом из штата Мэн, США, и является одной из старейших естественных пород в Северной Америке. Мейн-куны очень приветливы и дружелюбны, несмотря на свой свирепый вид; именно поэтому их окрестили «нежным великаном».</string>
    <string name="Kucing_Siam_nama">сиамская кошка</string>
    <string name="Kucing_Siam_asal">" Китай"</string>
    <string name="Kucing_Siam_deskripsi">Эта кошка очень терпимая, спокойная и дружелюбная. Они действительно обожают своих владельцев. Неудивительно, что их характерный внешний вид вдохновил на создание нескольких новых пород кошек, одной из которых является оцикет.</string>
    <string name="Kucing_Bengal_nama">Бенгальская кошка</string>
    <string name="Kucing_Bengal_asal">" Австралия"</string>
    <string name="Kucing_Bengal_deskripsi">Эти милые кошки любят лазить и прыгать, они очень активны и игривы. Бенгальские кошки нуждаются в частом социальном взаимодействии со своими владельцами, и они меньше линяют.</string>
    <string name="Kucing_Manx_nama">" Мэнская кошка"</string>
    <string name="Kucing_Manx_asal">Юго-Восточная Азия</string>
    <string name="Kucing_Manx_deskripsi">Мэнские кошки родом с острова Мэн и хорошо известны своими бесхвостыми генами. Некоторые мэнские кошки вообще не имеют хвоста, в то время как у других длина хвоста может составлять половину длины стандартного кошачьего хвоста. Мэнкс был признан многими реестрами кошек с конца 19 века.</string>
    <string name="go_back">" Возвращение"</string>
    <string name="anjing">" Собака"</string>
    <string name="Pomeranian_deskripsi">Эта собака очень милая, не так ли? Его маленькое тело и густая шерсть, напоминающая помпоны, делают его любимым питомцем многих людей. На первый взгляд шпиц похож на куклу, поэтому хозяева нередко наряжают эту милую собачку в одежду.Эта собака, как известно, избалованная и преданная. На самом деле, когда вы ходите в туалет ненадолго, он может ждать вас у двери. Забавно, не так ли?</string>
    <string name="Poodle_deskripsi">У пуделей есть особенность, а именно курчавая шерсть. Если мех отрастет густым, то он будет выглядеть нарядно и очень мило. Кроме того, пуделей также называют умными собаками. Поэтому ему очень легко тренироваться.</string>
</resources>