<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Tierpädie</string>
    <string name="pilih_gambar">(Bild auswählen, um Galerie zu öffnen)</string>
    <string name="daftar_ras_judul">" Liste der Tierrassen"</string>
    <string name="ayam">" Hähnchen"</string>
    <string name="anjing_list_title">Liste der Hunderassen</string>
    <string name="ayam_list_title">" Liste der Hühner"</string>
    <string name="buaya">" Krokodil"</string>
    <string name="kucing">" Katze"</string>
    <string name="buaya_list_title">Liste der Krokodilrennen</string>
    <string name="kucing_list_title">Liste der Katzen</string>
    <string name="Pomeranian_nama">" Pommern"</string>
    <string name="Pomeranian_asal">" Afrika"</string>
    <string name="Poodle_nama">" Pudel"</string>
    <string name="Poodle_asal">Osteuropa</string>
    <string name="Shih_tzu_nama">Shih Tzu</string>
    <string name="Shih_tzu_asal">" Japan"</string>
    <string name="Shih_tzu_deskripsi">Shih Tzu-Hunde haben feines Haar, das lang werden kann. So können Sie es wie die Haare eines Mädchens binden. Wegen seines schönen Fells nimmt dieser Hund oft an Schönheitswettbewerben für Hunde teil. Shih Tzu ist auch ein freundlicher und geselliger Hund.</string>
    <string name="Maltese_nama">" maltesisch"</string>
    <string name="Maltese_asal">" Amerika"</string>
    <string name="Maltese_deskripsi">Malteser haben sehr feines Fell und runde Augen. Der Vorteil bei der Haltung dieses Hundes ist, dass die Haare nicht so leicht ausfallen.</string>
    <string name="Pekingese_nama">Pekinese</string>
    <string name="Pekingese_asal">" Europa"</string>
    <string name="Pekingese_deskripsi">Obwohl er klein aussieht, wer hätte gedacht, dass diese Art von Hund muskulös und ziemlich schwer ist. Sein dickes Fell lässt den Pekinesen wie eine wandelnde Wolke aussehen.</string>
    <string name="Beagle_nama">" Beagle"</string>
    <string name="Beagle_asal">Mexiko</string>
    <string name="Beagle_deskripsi">Der Beagle ist ein Bluthund, weil er einen scharfen Geruchssinn und einen muskulösen Körper hat. Aufgrund ihrer geringen Größe wird dieser Hund jedoch sehr süß aussehen.</string>
    <string name="Ayam_Cochin_nama">Cochin-Huhn</string>
    <string name="Ayam_Cochin_asal">" China"</string>
    <string name="Ayam_Cochin_deskripsi">Das sichtbarste Merkmal des Cochin-Huhns ist die Anzahl der Federn an den Beinen. Dieses Huhn war ursprünglich ein Huhn aus China, aber die Menschen, die es züchten, sind auf der ganzen Welt. Diese Hühner können ihr eigenes Futter finden und sind nicht allzu schwer zu pflegen.</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Kelabu_nama">Graues Dschungelgeflügel</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Kelabu_asal">Asien</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Kelabu_deskripsi">Dieses Huhn hat einen anderen Namen Gallus Sonneratii. Das männliche graue Dschungelhuhn hat im Allgemeinen eine Länge von etwa 80 cm. Es hat schwarz-weiß gesprenkelte Nacken- und Nackenhaare. Die Beine haben eine Farbe zwischen leuchtend rötlich-gelb. Einige Arten von grauem Dschungelgeflügel haben purpurschwarze Schwänze.</string>
    <string name="Ayam_Kapas_nama">Baumwollhuhn</string>
    <string name="Ayam_Kapas_asal">" Brasilien"</string>
    <string name="Ayam_Kapas_deskripsi">Hähnchen aus Baumwolle. Auf den ersten Blick werden Sie nicht denken, dass dieses Tier ein Huhn ist. Sein baumwollweißes Fell ließ ihn auf den ersten Blick wie einen Pudel aussehen. Es ist nicht klar, woher dieses Huhn stammt, aber es wird angenommen, dass es aus China stammt. Es hat einen Kamm, der zur Rückseite des Körpers führt.</string>
    <string name="Ayam_Orpington_nama">" Orpington-Huhn"</string>
    <string name="Ayam_Orpington_asal">" Francis"</string>
    <string name="Ayam_Orpington_deskripsi">Dieses Huhn ist das Ergebnis einer Kreuzung zwischen Plymouth Rock und Menorca. Dieses Huhn hat einen charakteristischen großen Körper und die Fähigkeit, schnell Eier zu produzieren. Es hat auch ein sehr fein aussehendes Fell. Da dieses Huhn das Ergebnis einer erfolgreichen Kreuzung ist, ist das Orpington-Huhn leicht zu züchten.</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Merah_nama">" Rotes Dschungelgeflügel"</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Merah_asal">" Indonesien"</string>
    <string name="Ayam_Hutan_Merah_deskripsi">Red Jungle Chicken ist auch in einem der ursprünglichen Hühner aus dem indonesischen Dschungel enthalten. Das Gewicht ist ziemlich leicht, der Hahn wiegt normalerweise nur 700 Gramm, während die Henne nur 400 Gramm wiegt. Dieses Huhn wird oft als Haustier zu Hause verwendet.</string>
    <string name="Ayam_Cemani_nama">Cemani-Huhn</string>
    <string name="Ayam_Cemani_asal">Indonesien</string>
    <string name="Ayam_Cemani_deskripsi">Cemani-Huhn ist eines der Hühner, die aus Indonesien stammen. Im Gegensatz zu anderen Hühnerarten hat Cemani-Huhn nur eine schwarze Farbe.</string>
    <string name="Buaya_Orinoco_nama">" Orinoko-Krokodil"</string>
    <string name="Buaya_Orinoco_asal">" Amerika"</string>
    <string name="Buaya_Orinoco_deskripsi">Das Orinoco-Krokodil ist eine Art großes Krokodil mit einer relativ langgestreckten Schnauze und einer hellbraunen Farbe mit verstreuten dunkelbraunen Markierungen. Sie leben hauptsächlich im Orinoco-Becken. Obwohl sie eine ziemlich schmale Schnauze haben, jagen sie eine Vielzahl von Wirbeltieren, einschließlich großer Säugetiere. Das Orinoco-Krokodil ist eine vom Aussterben bedrohte Art.</string>
    <string name="Buaya_Air_Tawar_nama">Süßwasserkrokodil</string>
    <string name="Buaya_Air_Tawar_asal">" Australien"</string>
    <string name="Buaya_Air_Tawar_deskripsi">Das Süßwasserkrokodil ist eine kleine Art mit einer schmalen, länglichen Schnauze. Sie sind hellbraun mit dunkleren Bändern an Körper und Schwanz. Diese Krokodile leben in Flüssen, die weit genug vom Meer entfernt sind, um eine Konfrontation mit Mündungskrokodilen zu vermeiden. Sie fressen hauptsächlich Fische und andere kleine Wirbeltiere.</string>
    <string name="Buaya_Filipina_nama">Philippinisches Krokodil</string>
    <string name="Buaya_Filipina_asal">" Philippinen"</string>
    <string name="Buaya_Filipina_deskripsi">Das Philippinenkrokodil ist eine relativ kleine Art mit einer ziemlich breiten Schnauze. Sie haben eine schwere Rückenhaut und eine goldbraune Farbe, die mit zunehmender Reife dunkler wird. Diese Krokodile bevorzugen Süßwasserlebensräume und ernähren sich von einer Vielzahl kleiner bis mittelgroßer Wirbeltiere. Abgesehen davon, dass es vom Aussterben bedroht ist, ist das Philippinische Krokodil auch die am stärksten bedrohte Krokodilart.</string>
    <string name="Buaya_Morelet_nama">Morelet Krokodil</string>
    <string name="Buaya_Morelet_asal">" Mexiko"</string>
    <string name="Buaya_Morelet_deskripsi">Dieses Reptil, das auch als mexikanischer Alligator bekannt ist, ist klein bis mittelgroß und hat eine leicht breite Schnauze. Sie haben eine dunkelgraubraune Färbung und kommen in den meisten Süßwasserlebensräumen vor. Sie fressen Säugetiere, Vögel und Reptilien. Mexikanisches Krokodil ist als risikoarm aufgeführt.</string>
    <string name="Buaya_Nill_nama">Krokodil Nill</string>
    <string name="Buaya_Nill_asal">" Afrika"</string>
    <string name="Buaya_Nill_deskripsi">Das Nilkrokodil ist eine große und aggressive Art mit einer großen Schnauze, besonders bei älteren Tieren. Sie haben eine dunkle Bronzefarbe und verdunkeln sich, wenn sie reifen. Sie leben in einer Vielzahl von Süßwasserlebensräumen, sind aber auch im Brackwasser zu finden. Nilkrokodile sind Apex-Raubtiere, die in der Lage sind, eine Vielzahl afrikanischer Wirbeltiere zu jagen, darunter Huftiere und andere große Raubtiere. Diese Art ist als Low Risk aufgeführt.</string>
    <string name="Buaya_Irian_nama">Irisches Krokodil</string>
    <string name="Buaya_Irian_asal">" Indonesien"</string>
    <string name="Buaya_Irian_deskripsi">Das Irische Krokodil ist eine Art kleines Krokodil mit einer graubraunen Färbung und braunen bis schwarzen Markierungen am Schwanz. Junge Krokodile haben eine V-förmige Schnauze, die mit zunehmender Reife schmaler und breiter wird. Sie bevorzugen Süßwasserlebensräume, obwohl sie auch Salzwasser vertragen, um Konkurrenz und Raub durch Mündungskrokodile zu vermeiden. Diese Art ernährt sich von kleinen bis mittelgroßen Wirbeltieren.</string>
    <string name="Kucing_Persia_nama">Persische Katze</string>
    <string name="Kucing_Persia_asal">" Iran"</string>
    <string name="Kucing_Persia_deskripsi">Die Perserkatze ist in vielen Ländern der Welt eine der beliebtesten Hauskatzen. Sie kamen aus Persien (dem heutigen Iran). Die ersten Aufzeichnungen über die Existenz von Perserkatzen stammen aus dem 17. Jahrhundert.</string>
    <string name="Kucing_British_Shorthair_nama">Britisch Kurzhaarkatze</string>
    <string name="Kucing_British_Shorthair_asal">amerikanischer Kontinent</string>
    <string name="Kucing_British_Shorthair_deskripsi">Die Britisch Kurzhaar oder auch als Britisch Blau bekannt ist eine der süßesten und beliebtesten Hauskatzen. Mit ihrem markanten, stämmigen Körper, der breiten Gesichtsform und dem dichten Fell ist die Britisch Kurzhaar auch die Inspiration für die berühmte Grinsekatze aus dem Film „Alice im Wunderland“.</string>
    <string name="Maine_Coon_nama">Maine-Coon-Katze</string>
    <string name="Maine_Coon_asal">" Amerika"</string>
    <string name="Maine_Coon_deskripsi">Diese Riesenkatze stammt aus dem US-Bundesstaat Maine und ist eine der ältesten natürlichen Rassen Nordamerikas. Maine Coons sind trotz ihres wilden Aussehens sehr einladend und freundlich; Deshalb werden sie auch als „sanfte Riesen“ bezeichnet.</string>
    <string name="Kucing_Siam_nama">" Siamesische Katze"</string>
    <string name="Kucing_Siam_asal">" China"</string>
    <string name="Kucing_Siam_deskripsi">Diese Katze ist sehr tolerant, ruhig und freundlich. Sie lieben ihre Besitzer wirklich. Es überrascht nicht, dass ihr unverwechselbares Aussehen die Schaffung mehrerer neuer Katzenrassen inspiriert hat, von denen eine die Ocicat ist.</string>
    <string name="Kucing_Bengal_nama">Bengal-Katze</string>
    <string name="Kucing_Bengal_asal">" Australien"</string>
    <string name="Kucing_Bengal_deskripsi">Diese liebenswerten Katzen lieben es zu klettern und zu springen, sie sind sehr aktiv und verspielt. Bengalkatzen brauchen häufige soziale Interaktionen mit ihren Besitzern und verlieren weniger Haare.</string>
    <string name="Kucing_Manx_nama">Manx-Katze</string>
    <string name="Kucing_Manx_asal">" Südostasien"</string>
    <string name="Kucing_Manx_deskripsi">Manx-Katzen stammen von der Isle of Man und sind bekannt für ihre schwanzlosen Gene. Einige Manx-Katzen haben überhaupt keinen Schwanz, während andere die Hälfte des Schwanzes einer Standardkatze haben können. Die Manx wurde seit dem späten 19. Jahrhundert von vielen Katzenregistern anerkannt.</string>
    <string name="go_back">" Zurückkehren"</string>
    <string name="anjing">" Hund"</string>
    <string name="Pomeranian_deskripsi">Dieser eine Hund ist sehr süß, nicht wahr? Sein kleiner Körper und sein dickes Fell wie Pompons machen ihn zu einem Lieblingshaustier vieler Menschen. Auf den ersten Blick sieht der Pommersche aus wie eine Puppe, daher ist es nicht ungewöhnlich, dass Besitzer diesem niedlichen Hund Kleidung anziehen.Dieser Hund ist bekannt dafür, verwöhnt und loyal zu sein. In der Tat, wenn Sie nur für eine Weile auf die Toilette gehen, könnte er an der Tür auf Sie warten. Komisch, oder?</string>
    <string name="Poodle_deskripsi">Pudelhunde haben ein Merkmal, nämlich das lockige Fell. Wenn das Fell dick wird, sieht er elegant und sehr süß aus. Darüber hinaus sind Pudel auch als intelligente Hunde bekannt. So ist es für ihn sehr einfach zu trainieren.</string>
</resources>